[
    {
        "question": "Trường hợp nào tổ chức tín dụng được quyền kinh doanh bất động sản?",
        "answer": "Như vậy, tổ chức tín dụng bao gồm các tổ chức như sau:"
    },
    {
        "question": "Có phải thực hiện đánh giá tác động môi trường đối với dự án chuyển đổi mục đích sử dụng đất trồng lúa?",
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "Thủ tục công chứng hợp đồng tặng cho nhà đất mới nhất 2023?",
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "Khi nào phải trả lại nhà ở công vụ? Nếu cố ý không trả sẽ bị xử lý như thế nào?",
        "answer": "Như vậy, tiêu chuẩn sử dụng nhà công vụ được quy định như sau:"
    },
    {
        "question": "Cơ quan nào có thẩm quyền xác định giá đất để tính tiền bồi thường?\n",
        "answer": "Như vậy, các trường hợp cần tư vấn định giá đất bao gồm:"
    },
    {
        "question": "Mẫu đơn xin san lấp mặt bằng cho hộ gia đình mới nhất năm 2023?",
        "answer": "Như vậy, điều kiện san lấp mặt bằng được tiến hành bằng người sử dụng đất trước tiên phải chứng minh được quyền sử dụng đất của mình. Đồng thời, việc san lấp mặt bằng cũng cần phải đáp ứng các điều kiện bao gồm:"
    },
    {
        "question": "Có được xây nhà ở trên đất sản xuất kinh doanh không? Xây nhà ở trên đất sản xuất kinh doanh cần đúng quy định pháp luật?",
        "answer": "Như vậy, đất sản xuất kinh doanh là một trong các loại đất thuộc nhóm đất phi nông nghiệp được sử dụng vào mục đích sản xuất, kinh doanh."
    },
    {
        "question": "Đất cơ sở tôn giáo bị Nhà nước thu hồi có được bồi thường không?",
        "answer": "Như vậy, theo các quy định nêu trên, có thể thấy cơ sở tôn giáo đang sử dụng đất phi nông nghiệp hoặc đất nông nghiệp khi Nhà nước thu hồi đất mà có đủ điều kiện được bồi thường theo quy định thì được bồi thường về đất."
    },
    {
        "question": "Mẫu đơn xin chuyển mục đích sử dụng đất sản xuất kinh doanh sang đất ở mới nhất năm 2023?",
        "answer": "Như vậy, đất sản xuất kinh doanh là loại đất thuộc nhóm đất phi nông nghiệp. Cụ thể, theo điểm đ khoản 2 Điều 10 Luật Đất đai 2013 quy định đất sản xuất, kinh doanh phi nông nghiệp gồm:"
    },
    {
        "question": "Nhà ở chưa xây xong có được nhà nước công nhận quyền sở hữu nhà ở hay không?\t",
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "Vừa khiếu nại vừa khởi kiện tranh chấp đất đai được không?",
        "answer": "Như vậy, khi các bên xảy ra tranh chấp đất đai thì không thể khiếu nại để giải quyết vì đây là việc xung đột về quyền và lợi ích giữa hai hoặc nhiều bên trong tranh chấp đó."
    },
    {
        "question": "Trả mặt bằng trước hạn do kinh doanh thua lỗ có phải đền bù thiệt hại hay không?",
        "answer": "Như vậy, trong trường hợp người thuê nhà kinh doanh thua lỗ thì sẽ không được quyền đơn phương chấm dứt hợp đồng thuê mặt bằng. Trừ trường hợp các bên có thỏa thuận nếu như bên thuê nhà kinh doanh thua lỗ thì có quyền đơn phương chấm dứt hợp đồng."
    },
    {
        "question": "Tại TP. Hồ Chí Minh, đất ở được đền bù, trợ cấp bao nhiêu tiền khi công ty điện lực thành phố thực hiện dự án cải tạo và phát triển lưới điện?",
        "answer": "Như vậy, trợ cấp di chuyển nhà đối với hộ gia đình và cá nhân trong diện di dời, giải tỏa khi công ty điện lực thực hiện dự án cải tạo và phát triển lưới điện TP. Hồ Chí Minh là 1.000.000 đ/căn đối với hộ dân cư."
    },
    {
        "question": "Mẫu hợp đồng thuê trọ mới nhất năm 2023? Đi thuê trọ có cần phải đăng ký tạm trú không?",
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "Mẫu Giấy ủy quyền giải quyết tranh chấp đất đai mới nhất năm 2023?\n ",
        "answer": "Như vậy, theo các quy định trên, việc ủy quyền giải quyết tranh chấp đất đai vẫn được chấp nhận. Theo đó, nội dung ủy quyền, phạm vi ủy quyền, quyền và nghĩa vụ của các bên trong hoạt động ủy quyền giải quyết tranh chấp đất đai được thực hiện dựa trên sự thỏa thuận của các bên và theo quy định của pháp luật."
    },
    {
        "question": "Mẫu hợp đồng cho thuê mặt bằng bất động sản mới nhất? Bất động sản đưa vào kinh doanh cần đáp ứng các điều kiện gì?",
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "Mẫu Giấy ủy quyền sử dụng đất mới nhất năm 2023?",
        "answer": "Như vậy, ủy quyền sử dụng là việc chủ sở hữu quyền sử dụng đất ủy quyền cho cá nhân hoặc pháp nhân khác quyền sử dụng đất của mình. Theo đó, người được ủy quyền được sử dung, khai thác, hưởng lợi tức từ đất theo quy định được các bên thỏa thuận với nhau."
    },
    {
        "question": "Mẫu đơn xin hỗ trợ xây nhà cho người có công với cách mạng mới nhất năm 2023?",
        "answer": "Như vậy, người có công với cách mạng là những người có công với Tổ quốc, người hi sinh vì Tổ quốc bao gồm những trường hợp trên."
    },
    {
        "question": "Dự án bất động sản chuyển nhượng toàn bộ hoặc một phần cần đáp ứng các điều kiện gì? Thủ tục chuyển nhượng toàn bộ hoặc một phần dự án bất động sản như thế nào?",
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "Ai được thuê nhà ở công vụ, điều kiện được thuê và giá thuê như thế nào?",
        "answer": "Như vậy, nhà ở công vụ là nhà ở được cấp cho các đối tượng thuộc diện được ở nhà công vụ theo quy định của Luật, được cho thuê trong thời gian đảm nhận chức vụ."
    },
    {
        "question": "Cho thuê đất thuộc quyền sử dụng của mình thì có phải đăng ký biến động không?",
        "answer": "Như vậy, người sử dụng đất đã được cấp Giấy chứng nhận hoặc đã đăng ký thực hiện cho thuê, cho thuê lại là đối tượng thuộc trường hợp phải đăng ký biến động."
    },
    {
        "question": "Đất phi nông nghiệp khác có xây nhà ở được không?",
        "answer": "Như vậy, theo quy định trên, đất phi nông nghiệp khác là loại đất thuộc nhóm đất phi nông nghiệp, đất này gồm:"
    },
    {
        "question": "Đơn yêu cầu xóa đăng ký thế chấp theo mẫu số 03/xđk mới nhất năm 2023?",
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "Xây dựng nhà ở trên đất thổ cư có cần phải đăng ký biến động hay không? ",
        "answer": "Như vậy, việc xây dựng nhà ở trên đất thổ cư thuộc trường hợp có thay đổi về tài sản gắn liền với đất so với nội dung đã đăng ký, vì vậy đây là đối tượng thuộc trường hợp phải đăng ký biến động đất đai theo quy định."
    },
    {
        "question": "Những trường hợp nào phải đăng ký đất đai lần đầu? Hồ sơ để thực hiện đăng ký đất đai lần đầu gồm những gì?",
        "answer": "Như vậy, đăng ký đất đai lần đầu được thực hiện trong các trường hợp sau đây:"
    },
    {
        "question": "Chuyển mục đích sử dụng đất từ đất nuôi trồng thủy sản sang đất ở có phải xin phép trước khi chuyển không?",
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "Đất HNK có chuyển mục đích sử dụng đất sang đất ở được không?",
        "answer": "Như vậy, hiện nay không còn sử dụng ký hiệu đất HNK, mặc dù được chia thành hai loại đất khác nhau nhưng cùng thuộc nhóm đất nông nghiệp được sử dụng để trồng cây hàng năm và mang những đặc điểm sau:"
    },
    {
        "question": "Mẫu đơn đề nghị giải quyết tranh chấp đất đai mới nhất năm 2023?",
        "answer": "Như vậy, người dân có thể lựa chọn giải quyết tranh chấp đất đai theo 02 trường hợp:"
    },
    {
        "question": "Đất BHK có được chuyển đổi lên đất ở không?",
        "answer": "Như vậy, đất được chia làm 3 loại như sau: Đất phi nông nghiệp; đất nông nghiệp; đất chưa sử dụng."
    },
    {
        "question": "Có đất ở nhưng chưa có nhà ở có được hỗ trợ vay vốn ưu đãi khi mua nhà ở xã hội không?",
        "answer": "Như vậy, có đất ở nhưng chưa có nhà ở vẫn được hỗ trợ vay vốn ưu đãi khi mua nhà ở xã hội thông qua Ngân hàng chính sách xã hội, tổ chức tín dụng do Nhà nước chỉ định."
    },
    {
        "question": "Mẫu Hợp đồng thuê đất mới nhất 2023? Nội dung của mẫu hợp đồng thuê đất bao gồm những gì?",
        "answer": "Như vậy, Khi các các bên có nhu cầu công chứng hợp đồng cho thuê đất thì mới cần công chứng. Các bên sau khi lập Hợp đồng cho thuê đất thì không bắt buộc phải công chứng, chứng thực."
    },
    {
        "question": "Bán, cho thuê, cho thuê mua nhà ở xã hội có chịu thuế GTGT không?",
        "answer": "Như vậy, bán, cho thuê, cho thuê mua nhà ở xã hội theo quy định của Luật nhà ở là đối tượng chịu thuế GTGT 5%."
    },
    {
        "question": "Thẩm quyền giải quyết tranh chấp đất đai của Tòa án theo quy định mới nhất?",
        "answer": "Như vậy, người dân có thể lựa chọn giải quyết tranh chấp đất đai tại Tòa án trong các trường hợp:"
    },
    {
        "question": "Đất cơ sở tôn giáo do ai quản lý? Đất cơ sở tôn giáo được chuyển nhượng tặng cho không?",
        "answer": "Như vậy, đất cơ sở tôn giáo, tín ngưỡng là loại đất thuộc nhóm đất phi nông nghiệp. Đất này do cơ sở tôn giáo sử dụng gồm: Chùa, nhà thờ, nhà nguyện, niệm phật đường, tu viện, thánh thất, thánh đường, trường đào tạo riêng của tôn giáo, trụ sở của tổ chức tôn giáo và cơ sở khác của tôn giáo."
    },
    {
        "question": "Đất ở có được xây khách sạn không?",
        "answer": "Như vậy, theo quy định nêu trên đất ở được sử dụng vào mục đích xây dựng nhà ở, các công trình phục vụ cho đời sống và vườn, ao gắn liền với nhà ở đã được công nhận là đất ở."
    },
    {
        "question": "Thời hạn chi trả bồi thường di dời tài sản khi thu hồi đất là bao lâu?",
        "answer": "Như vậy, trường hợp hỗ trợ di dời tài sản khi Nhà nước thu hồi đất mà phải di chuyển tài sản thì người có đất bị thu hồi sẽ được Nhà nước bồi thường chi phí di dời gồm:"
    },
    {
        "question": "Đất ở tại đô thị có ký hiệu là gì?Thời hạn sử dụng đất và hạn mức đất ở tại đô thị thế nào?",
        "answer": "Như vậy, đất ở đô thị là đất ở thuộc nhóm đất phi nông nghiệp gồm đất ở tại nông thôn và đất ở tại đô thị."
    },
    {
        "question": "Trường hợp chia, tách doanh nghiệp có phân chia quyền sử dụng đất mà không thay đổi mục đích sử dụng thì quyền sử dụng đất được xử lý như thế nào?",
        "answer": "Như vậy, chuyển mục đích sử dụng đất phải được phép của cơ quan nhà nước có thẩm quyền trong trường hợp:"
    },
    {
        "question": "Ai được thuê nhà ở công vụ, điều kiện được thuê và giá thuê như thế nào?",
        "answer": "Như vậy, nhà ở công vụ là nhà ở được cấp cho các đối tượng thuộc diện được ở nhà công vụ theo quy định của Luật, được cho thuê trong thời gian đảm nhận chức vụ."
    },
    {
        "question": "Cho thuê đất thuộc quyền sử dụng của mình thì có phải đăng ký biến động không?",
        "answer": "Như vậy, người sử dụng đất đã được cấp Giấy chứng nhận hoặc đã đăng ký thực hiện cho thuê, cho thuê lại là đối tượng thuộc trường hợp phải đăng ký biến động."
    },
    {
        "question": "Đất phi nông nghiệp khác có xây nhà ở được không?",
        "answer": "Như vậy, theo quy định trên, đất phi nông nghiệp khác là loại đất thuộc nhóm đất phi nông nghiệp, đất này gồm:"
    },
    {
        "question": "Đơn yêu cầu xóa đăng ký thế chấp theo mẫu số 03/xđk mới nhất năm 2023?",
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "Xây dựng nhà ở trên đất thổ cư có cần phải đăng ký biến động hay không? ",
        "answer": "Như vậy, việc xây dựng nhà ở trên đất thổ cư thuộc trường hợp có thay đổi về tài sản gắn liền với đất so với nội dung đã đăng ký, vì vậy đây là đối tượng thuộc trường hợp phải đăng ký biến động đất đai theo quy định."
    },
    {
        "question": "Những trường hợp nào phải đăng ký đất đai lần đầu? Hồ sơ để thực hiện đăng ký đất đai lần đầu gồm những gì?",
        "answer": "Như vậy, đăng ký đất đai lần đầu được thực hiện trong các trường hợp sau đây:"
    },
    {
        "question": "Chuyển mục đích sử dụng đất từ đất nuôi trồng thủy sản sang đất ở có phải xin phép trước khi chuyển không?",
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "Đất HNK có chuyển mục đích sử dụng đất sang đất ở được không?",
        "answer": "Như vậy, hiện nay không còn sử dụng ký hiệu đất HNK, mặc dù được chia thành hai loại đất khác nhau nhưng cùng thuộc nhóm đất nông nghiệp được sử dụng để trồng cây hàng năm và mang những đặc điểm sau:"
    },
    {
        "question": "Mẫu đơn đề nghị giải quyết tranh chấp đất đai mới nhất năm 2023?",
        "answer": "Như vậy, người dân có thể lựa chọn giải quyết tranh chấp đất đai theo 02 trường hợp:"
    },
    {
        "question": "Đất BHK có được chuyển đổi lên đất ở không?",
        "answer": "Như vậy, đất được chia làm 3 loại như sau: Đất phi nông nghiệp; đất nông nghiệp; đất chưa sử dụng."
    },
    {
        "question": "Có đất ở nhưng chưa có nhà ở có được hỗ trợ vay vốn ưu đãi khi mua nhà ở xã hội không?",
        "answer": "Như vậy, có đất ở nhưng chưa có nhà ở vẫn được hỗ trợ vay vốn ưu đãi khi mua nhà ở xã hội thông qua Ngân hàng chính sách xã hội, tổ chức tín dụng do Nhà nước chỉ định."
    },
    {
        "question": "Mẫu Hợp đồng thuê đất mới nhất 2023? Nội dung của mẫu hợp đồng thuê đất bao gồm những gì?",
        "answer": "Như vậy, Khi các các bên có nhu cầu công chứng hợp đồng cho thuê đất thì mới cần công chứng. Các bên sau khi lập Hợp đồng cho thuê đất thì không bắt buộc phải công chứng, chứng thực."
    },
    {
        "question": "Bán, cho thuê, cho thuê mua nhà ở xã hội có chịu thuế GTGT không?",
        "answer": "Như vậy, bán, cho thuê, cho thuê mua nhà ở xã hội theo quy định của Luật nhà ở là đối tượng chịu thuế GTGT 5%."
    },
    {
        "question": "Thẩm quyền giải quyết tranh chấp đất đai của Tòa án theo quy định mới nhất?",
        "answer": "Như vậy, người dân có thể lựa chọn giải quyết tranh chấp đất đai tại Tòa án trong các trường hợp:"
    },
    {
        "question": "Đất cơ sở tôn giáo do ai quản lý? Đất cơ sở tôn giáo được chuyển nhượng tặng cho không?",
        "answer": "Như vậy, đất cơ sở tôn giáo, tín ngưỡng là loại đất thuộc nhóm đất phi nông nghiệp. Đất này do cơ sở tôn giáo sử dụng gồm: Chùa, nhà thờ, nhà nguyện, niệm phật đường, tu viện, thánh thất, thánh đường, trường đào tạo riêng của tôn giáo, trụ sở của tổ chức tôn giáo và cơ sở khác của tôn giáo."
    },
    {
        "question": "Đất ở có được xây khách sạn không?",
        "answer": "Như vậy, theo quy định nêu trên đất ở được sử dụng vào mục đích xây dựng nhà ở, các công trình phục vụ cho đời sống và vườn, ao gắn liền với nhà ở đã được công nhận là đất ở."
    },
    {
        "question": "Thời hạn chi trả bồi thường di dời tài sản khi thu hồi đất là bao lâu?",
        "answer": "Như vậy, trường hợp hỗ trợ di dời tài sản khi Nhà nước thu hồi đất mà phải di chuyển tài sản thì người có đất bị thu hồi sẽ được Nhà nước bồi thường chi phí di dời gồm:"
    },
    {
        "question": "Đất ở tại đô thị có ký hiệu là gì?Thời hạn sử dụng đất và hạn mức đất ở tại đô thị thế nào?",
        "answer": "Như vậy, đất ở đô thị là đất ở thuộc nhóm đất phi nông nghiệp gồm đất ở tại nông thôn và đất ở tại đô thị."
    },
    {
        "question": "Trường hợp chia, tách doanh nghiệp có phân chia quyền sử dụng đất mà không thay đổi mục đích sử dụng thì quyền sử dụng đất được xử lý như thế nào?",
        "answer": "Như vậy, chuyển mục đích sử dụng đất phải được phép của cơ quan nhà nước có thẩm quyền trong trường hợp:"
    },
    {
        "question": "Vì sao lại làm hợp đồng chuyển nhượng quyền sử dụng đất mà không phải hợp đồng mua bán đất?",
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "Mẫu hợp đồng thuê quyền sử dụng đất đúng quy định pháp luật mới nhất năm 2023?",
        "answer": "Như vậy, cho thuê đất là một trong những quyền của người sử dụng đất, tuy nhiên để thực hiện quyền này, người sử dụng đất phải đáp ứng các điều kiện theo quy định pháp luật. Bao gồm:"
    },
    {
        "question": "Trường hợp nào buộc phải phá dỡ nhà ở? Ai có thẩm quyền ban hành quyết định cưỡng chế phá dỡ nhà ở?",
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "Thời hạn thuê nhà ở tối đa bao lâu? Bên cho thuê nhà ở có quyền đơn phương chấm dứt thực hiện hợp đồng thuê nhà ở không?",
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "Điều kiện được thuê nhà ở thuộc sở hữu nhà nước là gì? Trường hợp nào nhà ở thuộc sở hữu nhà nước bị thu hồi?",
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "Mẫu hợp đồng mua bán nhà chung cư mới nhất 2023? Phần sở hữu chung của nhà chung cư bao gồm những gì?",
        "answer": ""
    },
    {
        "question": " Cơ quan nào có thẩm quyền thu hồi khi đất bỏ hoang?",
        "answer": "Như vậy, cơ quan có thẩm quyền thu hồi đất bỏ hoang bao gồm: Ủy ban nhân dân cấp tỉnh và Ủy ban nhân dân cấp huyện"
    },
    {
        "question": "Trường hợp nào thì được miễn thuế thu nhập cá nhân khi chuyển nhượng nhà ở là tài sản duy nhất?",
        "answer": "Như vậy, đối với nhà ở là tài sản duy nhất nhưng không có sổ hồng thì không có đủ căn cứ xác định đó có phải là tài sản duy nhất mà người chuyển nhượng có tại Việt Nam hay không nên không được miễn thuế thu nhập cá nhân khi chuyển nhượng."
    },
    {
        "question": "Đất bỏ hoang bao nhiêu năm thì bị mất quyền sử dụng đất? Đất bỏ hoang bị xử phạt vi phạm hành chính như thế nào?",
        "answer": "Như vậy, tùy thuộc vào từng loại đất mà thời điểm bị thu hồi đất do bỏ hoang sẽ khác nhau, cụ thể:"
    },
    {
        "question": "Không thu tiền sử dụng đất khi giao đất trong trường hợp nào? Đất được giao không thu tiền sử dụng đất khi bị thu hồi có được bồi thường hay không?",
        "answer": "Như vậy, Nhà nước sẽ không thu tiền sử dụng đất khi giao đất khi thuộc 05 trường hợp, bao gồm:"
    },
    {
        "question": "Mẫu hợp đồng xây nhà trọn gói trước khi ký hợp đồng xây dựng mới nhất năm 2023?",
        "answer": "Như vậy, hợp đồng xây nhà trọn gói được quy định với một mức giá cố định trong suốt thời gian thực hiện trong toàn bộ nội dung hợp đồng."
    },
    {
        "question": "Hướng dẫn thủ tục cấp Giấy chứng nhận quyền sử dụng đất cho người đã đăng ký quyền sử dụng đất lần đầu tại cấp tỉnh nơi đã thành lập văn phòng đăng ký đất đai?",
        "answer": "Như vậy, trình tự thực hiện thủ tục cấp Giấy chứng nhận quyền sử dụng đất cho người đã đăng ký quyền sử dụng đất lần đầu tại cấp tỉnh nơi đã thành lập văn phòng đăng ký đất đai gồm 7 bước như trên. "
    },
    {
        "question": "Hướng dẫn thủ tục cấp lại Giấy chứng nhận quyền sử dụng đất bị mất thực hiện trực tiếp tại cấp huyện?",
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "Đất cơ sở tôn giáo gồm những gì? Hồ sơ, thủ tục đề nghị cấp giấy chứng nhận đối với đất cơ sở tôn giáo bao gồm giấy tờ gì?\n",
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "Điều kiện được bồi thường về đất khi thu hồi đất trồng cây lâu năm mới nhất năm 2023?",
        "answer": "Như vậy, điều kiện được bồi thường về đất khi thu hồi đất trồng cây lâu năm sẽ được Nhà nước bồi thường khi đáp ứng đầy đủ các điều kiện nêu trên."
    },
    {
        "question": "Tổng hợp 08 mẫu hợp đồng mua bán, chuyển nhượng, cho thuê, cho thuê mua, cho thuê lại bất động sản và chuyển nhượng dự án bất động sản hiện nay?",
        "answer": "Như vậy, việc chuyển nhượng hợp đồng thuê mua nhà, công trình xây dựng có sẵn không áp dụng đối với hợp đồng mua bán, thuê mua nhà ở xã hội."
    },
    {
        "question": "Mẫu hợp đồng mua bán/thuê mua căn hộ chung cư mới nhất 2023?",
        "answer": "Như vậy, thời hạn bảo hành kể từ khi hoàn thành việc xây dựng và nghiệm thu đưa vào sử dụng đối với căn hộ chung cư tối thiểu là 60 tháng nghĩa là 5 năm."
    },
    {
        "question": "Mẫu hợp đồng đặt cọc mua bán đất đơn giản mới nhất năm 2023?",
        "answer": "Như vậy, đặt cọc là việc bên đặt cọc giao cho bên nhận đặt cọc một khoản tiền hoặc kim cương, đá quý hoặc vật có giá trị khác (sau đây gọi chung là tài sản đặt cọc) trong một thời hạn để bảo đảm giao kết hoặc thực hiện hợp đồng."
    },
    {
        "question": "Điều kiện hỗ trợ nhà ở cho thân nhân liệt sĩ được quy định như thế nào? Thủ tục nhận hỗ trợ nhà ở cho thân nhân liệt sĩ như thế nào?",
        "answer": "Như vậy, điều kiện hỗ trợ nhà ở cho thân nhân liệt sĩ được quy định, bao gồm:"
    },
    {
        "question": "Đất giao không đúng thẩm quyền có bị Nhà nước thu hồi đất theo quy định của pháp luật? Đất giao không đúng thẩm quyền có được bồi thường khi bị thu hồi đất không?",
        "answer": "Như vậy, thu hồi đất là việc Nhà nước quyết định thu lại quyền sử dụng đất của người được Nhà nước trao quyền sử dụng đất hoặc thu lại đất của người sử dụng đất khi có vi phạm pháp luật về đất đai."
    },
    {
        "question": "Mẫu Đơn xin giao đất, cho thuê đất mới nhất 2023? Có được giao đất không thông qua đấu giá đối với trường hợp sống tại vùng đặc biệt khó khăn hay không?",
        "answer": "Như vậy, đối với trường hợp hộ gia đình, cá nhân sống tại vùng đặc biệt khó khăn mà chưa có đất ở và chưa được Nhà nước giao đất ở thì sẽ được giao đất ở mà không thông qua đấu giá quyền sử dụng đất."
    },
    {
        "question": "Mẫu hợp đồng môi giới bất động sản mới nhất 2023? Điều kiện để kinh doanh dịch vụ môi giới bất động sản là gì?",
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "Mua nhà ở xã hội bao lâu thì được bán lại? Điều kiện để được mua nhà ở xã hội là gì?",
        "answer": "Như vậy, người mua, thuê mua nhà ở xã hội chỉ được phép chuyển nhượng lại nhà ở trong thời hạn tối thiểu 05 năm kể từ thời điểm hoàn tất thanh toán toàn bộ tiền mua, thuê mua nhà ở đó"
    },
    {
        "question": "Mẫu hợp đồng mua bán nhà ở xã hội mới nhất 2023?",
        "answer": "Như vậy, bán nhà ở xã hội có sẵn hoặc nhà ở xã hội hình thành trong tương lai được chủ đầu tư dự án xây dựng nhà ở xã hội được lựa chọn hình thức bán, cho thuê mua nhà ở hình thành trong tương lai hoặc bán nhà ở có sẵn."
    },
    {
        "question": "Có những mô hình ban quản trị nhà chung cư nào? Chung cư có bắt buộc phải thành lập ban quản trị không?",
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "Hướng dẫn thủ tục cấp lại Giấy chứng nhận quyền sử dụng đất bị mất thực hiện tại cấp tỉnh nơi chưa thành lập Văn phòng đăng ký đất đai? ",
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "Nhận thừa kế bất động sản có cần phải nộp thuế không? Nhận thừa kế bất động sản cần nộp những loại phí nào?",
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "Mẫu hợp đồng thế chấp sổ đỏ mới nhất 2023? Người sử dụng đất có được thế chấp sổ đỏ cho cá nhân khác không phải là tổ chức tín dụng không?",
        "answer": "Như vậy, việc đăng ký thế chấp sổ đỏ thuộc thẩm quyền của Văn phòng đất đai. Do đó trường hợp người sử dụng đất muốn đăng ký thế chấp sổ đỏ thì cần đến Văn phòng đất đai để làm các thủ tục cần thiết."
    },
    {
        "question": "Thu hồi đất nông nghiệp của hộ gia đình làm khu dân cư thì bồi thường như thế nào?",
        "answer": "Như vậy, các trường hợp Nhà nước thực hiện thu hồi đất là:"
    },
    {
        "question": "Mẫu hợp đồng chuyển đổi QSDĐ mới nhất 2023? Có được chuyển đổi quyền sử dụng đất nông nghiệp khác xã, phường của hộ gia đình, cá nhân không?",
        "answer": "Như vậy, hộ gia đình cá nhân chỉ được phép chuyển đổi quyền sử dụng đất nông nghiệp trong cùng xã phường của mình."
    },
    {
        "question": "Những đối tượng được mua nhà ở xã hội mới nhất năm 2023?",
        "answer": "Như vậy, nhà ở xã hội là nhà ở có sự hỗ trợ của Nhà nước cho các đối tượng được hưởng chính sách hỗ trợ về nhà ở."
    },
    {
        "question": "Sử dụng nhà chung cư gây thấm, dột tại khu vực không thuộc quyền sử dụng của mình bị phạt bao nhiêu tiền?",
        "answer": "Như vậy, có thể thấy, nhà chung cư là một dạng nhà để ở, có từ 2 tầng trở lên, có nhiều căn hộ, có lối đi, cầu thang chung, có phần sở hữu riêng, phần sở hữu chung và hệ thống công trình hạ tầng sử dụng chung."
    },
    {
        "question": "Hồ sơ gia hạn sử dụng đất ngoài khu công nghệ cao, khu kinh tế bao gồm giấy tờ nào?",
        "answer": "Như vậy, các đối tượng phải thực hiện thủ tục gia hạn sử dụng đất ngoài khu công nghệ cao, khu kinh tế bao gồm:"
    },
    {
        "question": "Có thể vừa nộp hồ sơ thừa kế đồng thời với hợp đồng tặng cho quyền sử dụng đất của người thừa kế cho người khác không? ",
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "Thủ tục đăng ký chuyển mục đích sử dụng đất không phải xin phép cơ quan nhà nước có thẩm quyền được tiến hành như thế nào?",
        "answer": "Như vậy, việc cho phép chuyển mục đích sử dụng đất được thực hiện dựa trên 2 căn cứ:"
    },
    {
        "question": "Mua nhà chung cư sau 50 năm sẽ thế nào? Nhà chung cư giao dịch cần điều kiện gì?",
        "answer": "Như vậy, theo quy định của pháp luật điều kiện mua bán nhà chung cư là: "
    },
    {
        "question": "Để bán được nhà chung cư chưa có sổ hồng thì người bán bắt buộc phải có biên bản bàn giao căn hộ và hợp đồng mua bán với chủ đầu tư không? ",
        "answer": "Như vậy, nhà chung cư là nhà ở thương mại và để bán được nhà chung cư chưa có sổ hồng thì người bán bắt buộc phải có biên bản bàn giao căn hộ và hợp đồng mua bán với chủ đầu tư."
    },
    {
        "question": "Người dân được bố trí tái định cư thế nào khi bị thu hồi đất? Tiền sử dụng đất tại nơi tái định cư được tính như thế nào?",
        "answer": "Như vậy, người dân được bố trí tái định cư khi bị thu hồi đất tại chỗ nếu tại khu vực thu hồi đất có dự án tái định cư hoặc có điều kiện bố trí tái định cư."
    }
]